%!TEX root = ../../main.tex

\chapter{Einleitung}

Kreative Prozesse funktionieren selten ohne entsprechende Stimulierung und
Förderung. Die Verwendung von Kreativitätsmethoden kann oft dabei helfen und ist vielerorts
zum Mittel der Wahl geworden, um kreative Prozesse strukturiert durchzuführen.
In der Regel ist es für ein ideales Ergebnis jedoch nötig, dass mehrere Anwender
eine Methode kollaborativ durchführen. Dies kann besonders für verteilt arbeitende
Teams zu Problemen führen, weil es oft nicht möglich ist, alle Teammitglieder am gleichen
Ort zu versammeln.
Zwar gibt es zahlreiche Ansätze zur digitalen Unterstützung von Kreativitätsmethoden,
doch die meisten dieser Ansätze sind auf die digitale Reproduktion der Interaktion
mit Papier ausgerichtet. Sie versuchen daher die klassische Anwendung von
Kreativitätsmethoden auf Papier eher zu ersetzen, als eine Alternative für
Situationen zu bieten, in denen die klassische Anwendung nicht möglich oder sehr
umständlich ist. Dies führt zu Systemen, die auf komplexe Hardware angewiesen
sind oder einen verteilten Einsatz gar nicht erst unterstützen.
Diese Systeme verwenden meist interaktive Bildschirme oder Oberflächen der
einen oder anderen Art, auf denen dann mit virtuellen Notizen interagiert werden
kann. In den letzten Jahren verfügbar gewordene Produkte im Bereich der \acp{HMD}
bieten jedoch die Möglichkeit \ac{AR} flexibel und mit geringem Aufwand zur Darstellung
zu nutzen. Insbesondere die Microsoft HoloLens ermöglicht einen eigenständigen
Einsatz und bietet zudem noch die Möglichkeit Gestensteuerung für die Interaktion
zu nutzen.

Diese Problemstellung, die die Fortschritte im Bereich der \acp{HMD}, werfen die Frage
auf, ob es möglich und sinnvoll ist, die verteilte Anwendung von Kreativitätsmethoden
mittels einer \ac{AR}-Anwendung mit Gestensteuerung zu unterstützen.

\input{src/0_einleitung/zielsetzung.tex}
\input{src/0_einleitung/abgrenzung.tex}
\input{src/0_einleitung/aufbau.tex}
